【數學+歷史分析】 Leveraged ETF 可否長揸？

零、緣起

話說好多人都唔明白乜嘢係TQQQ，又以為 Leveraged ETF 一定跌到仆街／升到仆街，坊間更加有好多人講埋一堆似是而非嘅歪理。本著一顆日行一善、為啱啱接觸 ETF 嘅朋友提供一啲正確理解嘅善良之心，我決定寫返篇文章分析關於 Leveraged ETF 嘅數學同歷史問題，十年後如果有緣比啲啱啱接觸美股嘅人睇到，唔駛比網上一堆鳩噏嘅資訊呃到，都算係為依個世界作過些少貢獻。

一、乜嘢係 ETF ? 乜嘢係 Leveraged ETF?

ETF 全名係 Exchange-Traded Fund，意思係可以好似股票咁買賣嘅基金，QQQ 係全世界其中一個主要嘅 ETF，track 嘅係 Nasdaq 100 指數嘅表現，今日已經值超過一千億美金。Nasdaq 100 指數就係 track 緊係納斯達克上市嘅 100 間最大嘅科技公司嘅表現，佢哋嘅資產總值超過十萬億美金。

TQQQ 同埋 QLD 依啲都係 Leveraged ETF，意思係佢哋會每日做到 QQQ 嘅倍數表現，官網對於 TQQQ 嘅講法係咁樣嘅：

ProShares UltraPro QQQ seeks daily investment results, before fees and expenses, that correspond to three times (3x) the daily performance of the Nasdaq-100 Index.

Source:

換言之，當 QQQ 一日升 1%，理論上 QLD 就會升 2%，TQQQ 就會升 3%。而當 QQQ 一日跌 1% 嘅話，QLD就會跌 2%， TQQQ就會跌 3%。由於佢會每日 rebalance 條數，於是就出現咗個數學問題，就係 decay 撚好鍾意講嘅 decay 啦。

二、咩叫 decay？

由於 TQQQ 每日都會重新計過個倍數，所以當QQQ升完再跌、或者跌完再升嘅話，TQQQ 嘅 performance 就會落後於理論上嘅三倍，甚至就算 QQQ 已經升返，TQQQ 都可能仲係輸緊錢。

例如假設 QQQ 第一日升 10%， 第二日跌 9%，佢個價就會變做 100 x 1.1 x 0.91 = 100.1，升咗一毫。但係同一時間 TQQQ 就會先升 30% 再跌 27%，變咗 100 x 1.3 x 0.73 = 94.9 ，就算 QQQ 已經贏緊錢，TQQQ 都仲輸緊。

唔單止咁樣，當單日嘅波幅愈大，decay 嘅影響就會愈大。如果 TQQQ 單日跌 90%，就要升返 9 倍先上得返原本個價位，所以一日內跌幅越大，TQQQ就會越重傷。

Source:

三、咁點解 decay 撚自欺欺人？

上面講嘅嘢全部係數學上都係正確，但係 decay 撚唔記得咗兩樣野：

第一，如果你抽兩個交易日出嚟，股市原理上可以有四種走法：升完再跌、跌完再升、升完再升，或者跌完再跌，但係decay撚永遠淨係會抽前兩者嘅例子出嚟講。

第二，波幅越大，decay嘅影響先會越大。而 QQQ 代表著頭 100 間美國最優秀嘅科技公司，背後係超過 10 萬億美金嘅市值，本來就唔會大起大落。

三之一、先從第一點講起：

如果頭先個例子改一改，變做 QQQ 第一日升 10%， 第二日再升 9%又會點呢？

咁樣 QQQ 就會變咗 100 x 1.1 x 1.09 = 119.9 蚊；
而 TQQQ 就會變 100 x 1.3 x 1.27 = 1.651，升幅係QQQ嘅 3.27倍。

如果一路發生咁樣嘅事又會點？假設 QQQ 連續十日升 10%， QQQ 就會變 100 x 1.1 ^ 10 = 259.37 蚊，而 TQQQ 就會變 100 x 1.3 ^ 10 = 1378.58 蚊，升幅係 QQQ 嘅八倍。

咁如果 QQQ 第一日跌 10%，第二日又跌 9%呢？

咁樣 QQQ 就會變咗 100 x 0.9 x 0.91 = 81.9 蚊；
而 TQQQ 就會變 100 x 0.7 x 0.73 = 51.1 蚊，跌幅係QQQ嘅2.7倍。

如果一路發生咁嘅事又會點？假設 QQQ 連續十日跌 10%， QQQ就會變 100 x 0.9 ^ 10 = 34.868蚊，而 TQQQ 就會變 100 x 0.7^10 = 2.8247蚊，跌幅係 QQQ 嘅 1.49 倍。

從數學上來講，daily rebalancing 對於 Leveraged ETF 嘅壞處只會係升完再跌／跌完再升之下出現，係長升嘅情況下，TQQQ 係會升多過 3 倍，長跌嘅情況下 TQQQ 就會跌少過三倍。

所以個問題係，到底頭先講嗰四種股市上落嘅可能性，邊一種最有可能出現？將來會點無人知，但係由 TQQQ 2010年2月9號成立果日開始計，到 2021年2月12號，TQQQ 係升咗132倍，QQQ係升咗 7.7倍。Decay 充其量只係一種 trade-off，並唔係一個缺點。

TQQQ return source:
QQQ return source:

三之二、再講第二點：

用兩個連續交易日嘅開市價嘅差價嚟計，由 1985 年 Nasdaq 100 成立到今日
（15/02/2021）嘅 8916 個交易日入面，單日跌幅超過 10% 嘅，只有4日 （20/10/1987：15.08%，27/10/1987：11.69%，3/1/2001：10.85%，24/8/2015：10.81%）。

如果唔用 Nasdaq 100（因為Nasdaq 100太後生），用 Nasdaq 嘅歷史，由 1971 年 Nasdaq 成立到而家嘅 12617 個交易日入面，單日跌幅超過10%嘅，只有3日（20/10/1987 : 10.93%，17/04/2000 : 10.13%，28/10/1997 : 10.07%）。

攞埋1929年大蕭條出嚟講，用 S&P 500 嘅歷史，由1927年開始到而家嘅 23391 個交易日入面，單一跌幅超過10%嘅，只有4日（19/10/1987：20.47%，28/10/1929：12.94%，16/3/2020：11.98%，29/10/1929：10.16%）。

QQQ track既係大市，背後係十幾萬億美金嘅市值，唔係好似GME咁可以一日跌八成。換言之，decay撚日日攞嚟用嘅10%例子，你成世人會遇到嘅次數，略有可能、或有機會，10隻手指數得曬。

Source: Yahoo Finance

四、從歷史角度睇長揸 Leveraged ETF 嘅結局

好多唔計數嘅人一講到 TQQQ 最鍾意就係講兩句嘢：

一曰： 挑！龍市梗係升得多喇，如果 2000 年科網股爆破嘅時候有 TQQQ 啊，一早執柒咗啦！買 QQQ 駛得萬年船呀！

二日：挑！龍市梗係升得多喇，如果 1929 年美國大蕭條嘅時候有 TQQQ 啊，一早執柒咗啦！做定期駛得萬年船呀！

本著毛主席「沒有調查研究，就沒有發言權」嘅精神，我就去咗 Yahoo Finance download 曬咁多年嘅 Nasdaq 100／Nasdaq／S&P 500 嘅 data，再寫咗個 program 計一次如果當年開始有 Leveraged ETF 嘅結局會係點，我嘅 methodology 係咁嘅：

1. 將一段時間入面每個交易日嘅開市價格，對比上一個交易日嘅開市價格嘅升／跌幅，再乘以一個 Leverage value，1代表無 Leverage，3代表三倍 Leverage，如此類推。

2. 例如假設納Dee 100 今日個開市價比琴日升左1%，而我個 Leverage value 係 3，我就會set 嗰日個multiplier 做 1.03。 如果跌咗1%，我就會 set 做 0.97。

3. 將 Initial value set 做 1，再將咁多個交易日嘅 Leverage 咗嘅數字乘落去，乘足每一日，最後嘅 value 就係你當日 All in 1蚊會變到今日嘅幾多錢。

4. 依度假設咗無手續費／經紀費／依樣果樣，同埋假設咗佢每一日都係用開市價嚟 re-balance，所以真正嘅 return 應該會低少少。

5. 所有嘅 Data 都係來自 Yahoo Finance，而 S&P 500 係用收市價，因為唔知點解佢有啲日子無咗個開市價。

四之一、Nasdaq 100

用 Nasdaq 100 嚟計，如果由 1985年10月1日開始買1蚊 TQQQ，今日係變咗1077蚊。冇錯2000年係輸到仆街，冇錯如果你2000年高位買落係會蝕緊錢，但係佢係升咗 6000 倍先仆街，到今日仲贏緊1000倍。

再欣賞下如果由2000年2月1號揸到2003年1月1號會點樣仆街冚家剷法，係輸咗99.8%嘅

用 Nasdaq 100 嚟計，如果由 1985年10月1日開始買1蚊 QLD，今日係變咗1298蚊，到而家就算 2000 年高位買都已經贏返條數，賺得仲多過 TQQQ。

如果同一日 All in QQQ，揸足 37 年，個回報係大概123倍，長揸輸咗10倍俾 Leveraged ETF。

四之二、Nasdaq

用 Nasdaq 嚟計，如果由 1971年2月5號開始有三倍 Nasdaq 嘅ETF，今日係變咗 5878蚊：

如果由 1971年2月5號開始有兩倍 Nasdaq 嘅ETF，今日係變咗 2563蚊：

如果同一日 All in 一倍嘅 ETF，揸足 51 年，個回報係大概139倍，長揸輸咗幾十倍俾 Leveraged ETF。

四之三、S&P 500

無論係 Nasdaq 100 定係 Nasdaq 都無去到大蕭條咁耐歷史，為咗探究如果由大蕭條之前開始長揸 Leveraged ETF嘅結果，我用咗由1927年12月30號開始嘅 S&P 500嚟 simulate。如果當年有 UPRO，由頭 Strong Hold 到依家係變咗 357 蚊：

而如果當年有SSO，今日係變咗 1645 蚊：

如果同一日 All in 一倍嘅 SPY，揸足 95 年，個回報係大概 222 倍，歷盡滄桑都係輸俾Leveraged ETF。

四之四、同場加映：

如果係1986年12月31日All in 三倍恆指，今日得返4毫子左右，主要係因為1987年嘅黑色星期一：

五、咁姐係點？

1. 從數學上睇，decay 撚係食足十年屎。
2. 如果一早有 TQQQ，並唔一定係破咗產，亦都可以係發咗達。
3. 從歷史數據睇，並無證據表示一次股災 Leveraged ETF 就會翻唔到身，長揸 Leveraged ETF 就算硬食幾個股災都仍然略有可能、或有機會跑贏大市。
4. 係股災之下 Leveraged ETF 係可以輸 99.9 %，年輕人應該了解清楚，明白風險先考慮購買。

六、如果十倍廿倍會點？

會破咗產。

七、過去表現代唔代表將來表現？

唔代表，可能聽日會火星撞地球，亦可能第三次世界大戰。

八、樓主係咪水人買嘢？

唔係，我純粹分享個人見解，年輕人應該審慎理財，唔應該隨便買高風險產品。

九、樓主貼倉未？

未。

十、ETF 管理費影響大唔大？

低過大多數強積金。

十一、學生哥應該買咩好？

買書睇學多啲嘢最好。

Support

好文輕輕一推

股災反手sqqq?

Arkk好定TQQQ好

全倉巴

Decay撚不願面對，輕輕留下負評離開

有數據高質文

好文

不過SH呢樣野實在係因人而異，畢竟現實生活中幾時需要用到投資既錢係難以反映於圖表/數據上，唔駛講深度drawdown 90%呢d咁極端既情況，本金跌5成，萬一真係等錢駛（eg 醫病），咁就算帳面蝕幾多都係要拎返出黎用，你同佢講之後無事、實會升返，其實都無咩意義。結論係愈容易出現深度drawdown既東西，注碼就要買得愈細/exposure時間唔可以太長，或者正正經經學下點樣控制drawdown，唔好見賬面虧損就自欺欺人覺得SH就得，因為有時就算SH係得，都與你無關了。

全倉tqqq早日財自

唔單止咁樣，當單日嘅波幅愈大，decay 嘅影響就會愈大。如果 TQQQ 單日跌 90%，就要升返 9 倍先上得返原本個價位，所以一日內跌幅越大，TQQQ就會越重傷。

但QQQ 單日跌超過33.3%，TQQQ應該已經要清盤？

巴打我係認同你個post
但見你有data set同埋program
可唔可以幫手睇埋
1. 1/3 tqqq + 2/3 cash做rebalancing,同100% qqq比較個risk同return
2. 如果月供tqqq有冇一個rolling 10y嘅period return係會低過qqq,我估如果1999-2009呢個period如果都贏既話咁月供tqqq應該真係冇得輸

我自己都有揸d spxl同tqqq

有溶斷

支持樓主 最鍾意tqqq
早買早享受 遲買貴幾舊

點解樓主咁偉大嘗試拯救連登仔？

支持

S&P 500 單日跌20% 就全日停市，理論上QQQ唔會單日跌到33%。記憶中好似唔知邊度睇過QQQ跌25%既話TQQQ就唔會再track，唔肯定要check吓

分享吓睇法，大家互相學習姐

lm

神早話撚左TQQQ 屌打曬所有投資工具
全民TQQQ致富!

高質

人人都可以贏錢嘅機會嚟喇
💎✋🏻🚀🚀🚀🌕32587

係咪python

是的

50:50

認真一問
如果2000年1月1 到2019年12月31呢

TQQQ廢老股
等TARKK

雖然樓主你內文講tqqq, 但既然你標題係講緊一般leveraged etf, 應該要提醒吓讀者指數可能幾十年都未破到前頂。如果係高位買咗恒指/上證/日經/FTSE 嘅leveraged etf(如果有得買），係會衰足幾十年。

TQQQ 其實就係賭美國國運。

講得啱

因為假設而家入tqqq 跟住股joy 跌到pk 再起返身會點

3倍日經 由1985年開始買

是的，我特登擺咗恒指落去告誡世人，美股過去百年龍市，唔係個個市場都比得上

high juice, gun-ed.

🤔其實點做到每日三倍大市升/跌勢，仲要持續到10至30年。我有興趣聽呢個fund佬背後嘅組合囉！

多謝樓豬

當大市由$3趺落$2 tqqq基本上會變成0
所以熊市溝tqqq會好危險
假設nasdaq由高位趺70%
而要係趺40%先開始溝tqqq到重回高位先回到本
當中仲要感受趺95%既感覺

所以樓煮點睇tqqq入市時機
熊市摸底tqqq有無咩心德?

你揸美金同以美金結算/掛勾資產都係賭美國唔會收皮，基本上美國收皮你除左揸槍同子彈以外咩都死

好文，值得支持

實體ETF有野揸手
SQQQ有咩揸手呢？

新手請教

soxl點睇
如果晶片都死，人類應該回到解放前

分別係揸qqq 有得投降輸一半，揸tqqq 係輸99%. 長揸tqqq 前提係nasdaq 100 不斷破頂，依個唔係必然。日經30年先回到90年高位，上證距離6000點仲有排。未來美國可以好似日本咁，死唔去但無增長。

cls, 打咁大篇嘢

cash同treasury bill
不過你理解咗沽空嘅概念先

所以etf post咪一直叫人加bond

支持研究post
不過我坐唔穩

心臟大先玩得起

樓主靜啦屌

樓主好有心機

樓主最好講埋leveraged etf嘅holding係咩
最好對比tqqq同qqq
畀人知道derivative嘅risk

全倉tqqq 一早跑贏左契媽

咁容易咪阿婆都識玩

每次見呢D post我都一定會問樓主, 點解我要買TQQQ而唔係自行孖展QQQ???

因為keep住升嘅話會增長得再多啲
咁佢又會問返你，點解唔自行孖展再tqqq

高質，實力碾壓

問題係阿婆唔敢玩

輸100% 同會輸突已經係心理上唔同既比較

科網股爆破你已可能穿倉

leveraged ETF 哩樣好重要喎
佢expense正常高成倍有多
畀你鳩搵個數當constant factor都好
你個幾幅圖都應該加返落去

其實decay根本係戇鳩
3倍係講當日升/跌幅3倍，你攞幾日數據夾埋黎睇又點會係3倍
咩跌左90%要升番9倍先追到就更加係戇鳩，依個所有股票都係咁嫁啦，淨係 leveraged ETF係咁咩

metoo

Time decay本身係期權d時間值計價公式黎 期權就算中邊但升得唔多都會輸時間值
班友唔識亂咁用 leveraged etf只係複式咁計價。同decay無關

哦，原來decay係講緊 options啲 time value
我都一路r頭，心諗ETF有咩 decay

但樓主想問下點解長遠2倍etf 最後賺會多個3倍

D人話渣得耐會損耗死麻唔中邊梗係死。就算做孖展渣得耐都會蝕息

我見2倍果個而家爆得好勁但3倍反而升得妹下妹下係點解

呢個情況本身就係怕穿倉track唔到tqqq先有rebalance，根本冇分別你要比既financial得借錢利息，而且仲可以透過自行調節倍數黎控制注碼，唔使好似tqqq咁日日rebalance, which in some sense 好市果陣佢其實都係analogue to你贏錢多左孖展可以追倉

都唔知有咩損耗，咪就係跟住個指數既圖去郁最多有少少偏差
咁你橫行果時長渣咩都係蝕息嫁啦，橫行就係要做下啲 swing trading

其實leverage etf個rebalance機制係好景既時候就似孖展追倉，係跌景既時候就似斬孖展，咁樣唸其實兩倍etf升三倍唔出奇

兩個risk唔同劵商比既LTV都唔會一樣，TQQQ你孖得幾多

咁係你自己唔識計控制唔到風險姐，我就唔信你孖1%都驚輸突

高質

如果自己借margin去買3倍嘅QQQ
會有咩分別

點解唔可以孖展tqqq…
你應該諗，投資同一舊錢落去，你想每日個波幅大啲定少啲，就係咁簡單
Qqq，認真講句每日有2%升/跌已經少見啦，多數都係0.x / 1.x %，咁所以你既增長咪少啲，當然風險都低啲
覺得可以承受到高啲既風險咪tqqq，就係咁簡單⋯⋯
老實講句qqq一定跑輸契媽啦⋯⋯tqqq就難講

但點解3倍反而唔得
係因為tqqq股災跌得金所以starting point低？

孖展點會輸突⋯⋯未輸到一半都俾人平左倉啦

六、如果十倍廿倍會點？

會破咗產。

最多total loss 唔會好似油價跌到負唔會破產

你買啲低vol股劵商又比你孖既咪可能因為市場上冇盤接而輸突囉，QQQ/TQQQ就唔適用啦

你拎孖1％黎講有咩用？
而家講緊TQQ，你要借本金2倍先做到同一個效果，你話分別係邊喇
講東你就扯去西

多謝樓主分析，雖然聽聞你呢期想改做契媽姓

係你自己講心理比較姐。好啦咁講返QQQ兩倍，邊撚到會比TQQQ輸突，你仲有選擇隨時係果日高位自行斬倉，TQQQ一定要佢日結果陣rebalance，都已經好唔同啦

因為硬食2000年嗰吓輸少咗

跌巿孖展會爆倉, TQQQ唔會

你可以咁唸，另外相比起跌幾多同倍數，另外個好重要既factor係跌幾多日，透過，exploit佢rebalance機制黎整跌佢。我抱住睇呢啲analysis既心態黎睇樓主篇文，結果都係失望

其實果樣野唔係長期窄幅range其實槓桿etf係冇問題

11月大把人咁做賺咗筆

兩個risk唔同劵商比既LTV都唔會一樣，TQQQ你孖得幾多 而且QQQ會爆倉肯撚定係你唔肯斬，完全唔關你孖唔孖事

樓主要pin

留名

之所以半導體唔夠用係畀為乜春新科技都要hardware
所以呢個創新科技爆發期好大機會令半導體成為最大受益者
我自己就ARKG SOXL GBTC TQQQ 各25%，跑得最顛就係GBTC同SOXL，兩者都依賴半導體

你個model應該有問題，因為你個simulation最早係由1920年代開始，而且中間有好多年係高息環境，所以借貸成本亦都相當高

我覺得你呢個睇法唔太岩。先拋除政治正確，如果我買BABA，美金結算ADR，但公司實體業務係中國，咁如果美金收皮，美股收皮，你堆BABA你估會升幾多

我覺得同孖展/用期貨各有各好。本身散戶利息成本高未必借到咁平孖
Roll期貨額大同麻煩

買股票任何情況都不應孖展

個 post講緊長揸廿幾三十年,
正正因為因孖 qqq 要自己斬倉所以做唔到長揸 tqqq咁耐
歷史上tqqq唔洗孖展放係倉到30年無問題

我見IB平撚到仆街先無視住孖展成本咁講 如果功課都唔多做既就咪炒股啦

其實2隻配合真係幾理想

市升點尻買都冇事啦

tqqq背後rebalance其實都係斬緊，只係鋪左層皮就睇得佢咁安全

咁咪抵你賺少過其他人

Leveraged 唔會有COST咩
應該唔會免費放大表現既 WOR
EG 手續費比一般高

我只買期權

leverage背後有rebalance機制，有rebalance就會有買賣，有買賣就有交易成本。不過問心果句, ishare收得已經好平

明明講緊買股票不過期權賺到係叻既

怨婦 貼倉再講啦 全倉tqqq

高質文

一個會爆倉 一個冇實際上既爆倉

如果可以計埋tqqq expense ratio 0.95%就perfect

正皮鼓勵認真post

佢係一年0.95%，你乘返 0.9905 ^ 幾多年就得

好文推

用平均成本法既話其實大跌市未必係壞事

勁

另外要注意投資理論入面有樣野叫做sequence of return risk
現實世界入面係冇可能做到一筆過將d錢轟落去，然後SH到死果日
中間一定會涉及收入同支出

例如你有$100，假設有幾種不同情況
A. 將d錢擺落床下底
B. 第1年升25%，第2年跌20%
C. 第1年跌20%，第2年升25%
D. 第1年升100%，第2年跌50%
E. 第1年跌50%，第2年升100%
F. 第1年升900%，第2年跌90%
G. 第1年跌90%，第2年升900%
咁多種情況之下，2年後你收返既錢都係冇分別，都係$100

但如果個情況複雜左，例如你有$100，都係用上面七個情況，但係多一個條件，假設你每年生活支出都係$10 (假設你係每年第1日就draw走$10)
A. 你收返既錢係$100-10-10 = $80
B. 你收返既錢係$[(100-10)*1.25 - 10]*0.8 = $82
C. 你收返既錢係$[(100-10)*0.8 - 10]*1.25 = $77.5
D. 你收返既錢係$[(100-10)*2 - 10]*0.5 = $85
E. 你收返既錢係$[(100-10)*0.5 - 10]*2 = $70
F. 你收返既錢係$[(100-10)*10 - 10]*0.1 = $89
G. 你收返既錢係 [你已經爆左倉]
如果你有機會出現支出>收入既情況，就需要考慮C/E/G呢d cases，當你投資策略既波動性越大，sequence risk帶來既危險就越高 (只要有一日個倉再support唔到支出就會爆)。通常支出>收入就不外乎係你俾人炒魷魚(通常亦撞正係經濟差跌市時)、臨近退休、或者你個人有d大既意外。所以用槓桿都唔單止係你覺得自己可以SH就得，而係用之前真係要計好條數，條數計唔岩，就算你有再好既心理質素都會爆倉。

期權要睇得比股票準
股票勝率90% 左右可以轉做期權
要知佢未來升定跌，幾時大約會升幾多，考好多功夫

對睇得唔準嘅人嚟講，孖展買股票咪好過玩期權

其實條數唔只expense ratio咁簡單，俾呢個post你參考下

睇得唔準倒不如乖乖地俾契媽管
雖然契媽我都係買LEAP CALL

你不如貼下另一隻 賭中一隻GME就以為自己好勁

睇緊期油
但我唔想期油升，00 08年俾我經驗係期油一升股災就會黎

大前提要升得多姐 橫行都係死

睇得唔準分好多種，有選股唔準、時機唔準
識選股但唔識睇時機咪啱玩股票

唔識睇時機，趁契媽回10% 時買
唔識選股，買契媽然後DEL APP下年數錢

0.95% 好甘
等睇樓主加埋expense ratio既圖

期權睇既係volatility, 方向冇咁重要. 試過有次睇錯方向買put但爆升扯高IV結果有賺離場

不過理論上期權都可以自己decompose做delta neutral strategy on underlying 咁買, 所以感覺唔算太特別

你講緊既係睇短爆就超人短期LONG＋睇長升長有就LEAP CALL啫
仲有睇長期牛皮（AAPL）就正股＋SC
想買保險就SP＋LC＋正股大法（而家好似好少人用，我都冇咁做好耐）

最尾果句

姐係因為跌個三倍太金所以starting point真係太低？

我平時都有做開sp covered-sc 同埋偶然lc賭下, 其他strategy做得唔多. 以前有排做開butterfly/iron condor/spread但實在太煩所以都冇乜繼續搞落去, margin簡單太多, vol高又易控制

唔係咁易架，葉師傅

LC而家易玩，WSB炒嘢係有節奏，多留意下好多時爆升前會即市DEEP V一下

見過無數TQ輸錢反手SQ輸多筆

強烈建議管理員開設正評系統評畀優質 user

有時IV太高都係會買唔落手 平時就靠SP SC食IV

所以牛市做一邊算

開孖200% arkk咪Tarkk

定時定額買入

如果一個投資99%會大賺，但1%會輸到破產，就好似玩贏面大啲既俄羅斯輪盤，我個人就唔會玩。

人人都知sh長期會贏，但最驚係大跌嗰陣先失業/大開支，周轉唔黎。所以買高風險產品無問題，但要做好風險管理。

推

加咗50%tmf會令收益減少差唔多三倍
但maximum draw down只係少咗一倍

swap contract with counterparty
(provide premium)

volatility drag for leverage etf
rolling return over period
對於一個真實嘅投資係有好大影響
但係樓主就唔提
另外chart用返落log y axis好啲

睇完成篇文，我淨係覺得應該股災之後買，但唔好高位買

正皮是比simulation的

四之一
點解QLD 係賺得多過TQQQ?

樓主係 all in 買入唔睇市唔攞錢的。
緣份到了，自然會發達，或者破產。嘰嘰。

無人買佢啲貨你覺得佢會有得升？依家大陸製造業靠內循環都就黎死

美金收皮美股收皮唔代表美國冇購買力架喎，你係咪又搞錯小小野，人地隨時田照耕廠照行，繼續賣佢既頁岩油，唔用美金之嘛

月供

其實只係用future合出黎

🙈三十年保持三倍大市表現（贏輸照跟），仲要勢好個陣唔轉單邊，呢個基佬抵俾管理費佢啦！但調番轉講，劣勢時唔識採取守勢係咪可以炒撚左佢！

但個個投資週期都十到三十年到底有幾多人頂得順？

放心，唔會，有全日熔斷，如果ishare跟到rebalance一定唔會變0

佢唔係主動基金，只係提供個工具比你以低入場價格參與槓桿nq，亦都係我覺得tqqq唯一的賣點

投資週期就，人地tqqq perspective已經寫左唔建議持有超過一日

通常買得指數ETF都係定期定額買，樓主可唔可以試埋5年/10年+月供/年供？

好文

一直我都覺得all in tqqq係諗得過，明明有哂股價俾你睇， 總係有班decay L話你唔識野

終於有人講到個重點出黎

Leveraged etf 條payoff convex的

求教，
點解兩倍QLD 的performance 唔係 in between
三倍TQQQ and 一倍QQQ？

因為TQQQ跌到仆街

睇返數學問題嗰part

呢個post既simulation有計算到借貸成本會比較準

1955-2018 data
紅色 = SP500
藍色 = 3x SP500 (simulated)

其他要靠樓主自己跟佢地方法sim

佢S&P 500都錯喎，1955-2019 鬼有升過百倍？

計埋派息

個issuer 頂唔頂到咁多年先?

樓主點解唔夠膽貼？應該賺緊好撚多

恆指真係垃圾黎

由減息週期開始計
TQQQ TMF相比100% TQQQ贏好多
好似

del咗app無睇了

唔洗再唔加貨？

唔駛啦，銀行都要留啲錢既

賺夠 ？

因為懶

做乜唔答我問題？
認真請教

leveraged ETF 哩樣好重要喎
佢expense正常高成倍有多
畀你鳩搵個數當constant factor都好
你個幾幅圖都應該加返落去

SOXL

um，QQQ expense 係 0.2%，TQQQ expense係 0.95%，匯豐北美基金(mpf)係1.32%，中銀保誠北美指數追蹤基金(mpf)係0.99%。

source:

TQQQ 0.95% 係咪好唔合理呢？又唔係好覺得。既然佢係annual cost，我諗緊就咁乘返0.9905比佢咁多年應該都approximate到個cost？

但係上面又有個巴打話要另外有啲方法計，我諗住遲啲得閒再研究吓，所以咪唔答你住囉

ok
等你研究完再出圖分享畀大家

expense 唔係喺股價都扣咗咩？
利申︰唔識

Lm

哩兩張弱智圖冇計熊市，冇意義

過兩個鐘唔知，不過聽講依家仲龍緊

As of 7/17/2020 喎

樓主tqqq均價幾多

想講之後升仲多

portfolio visualizer都俾連登仔質疑
廢文就當高質

S&P 500真係無升100倍，佢又寫住S&P 500呀嘛，不過你喜歡啦

人地咪解釋左，智撚將不願面對

咪話你喜歡囉

分析長線投資策略唔洗理expense ratio，你喜歡囉

你得閒咪計埋囉，我幾喜歡幾高興架

高過連登仔，低過decay撚

簡單問題: 主動etf會唔會買貴左

係。

ARKK管理費係 0.75%，貴過所有一倍既被動ETF，例如QQQ (0.2%) / VOO (0.03%) / SPY (0.09%)，除咗強姦金，因為你比人強姦無得簡。

原理上主動 ETF 仍然吸引既地方係啲人信佢可以跑贏大市，抵比多少少，買唔買貴見仁見智，不過 ARKK 依幾年事實上真係跑贏大市。

我岩岩睇左港膠所既handbook

我可以點知自己買會係溢價買入定折價買入?
理論上可以係長期溢價而唔係market cap既價錢?
我睇左上面第2章

年輕人，我真心誠意勸你仔細思量，再仔細思量，再仔細思量，先考慮買港股既ETF。我個人意見係，美股ETF 比起港股ETF，只有更好，沒有更壞。

我係買美股呀, 只係睇港膠所handbook了解運作
我見到有主動etf top 1持倉升20%, 但etf會趺,
同埋盤前會有高於ask既bid價
所以我開始諗etf既運作

唔明咩叫高於ask既bid價，原理上就算全部持倉都升active ETF都可以跌，你應該視佢係一種股票。

意思係etf價格可以遍離價值?

假設情況係etf現價係4.5蚊
a君想搵靚價套現ask 5蚊
b君睇好想要貨5蚊買左佢
咁樣睇落好正常

但etf盤前成日見到係etf現價$4.5
a君套現ask 5蚊
b君直接set價5.5蚊買200股
咁樣

之後就會盤前升開市趺

十、ETF 管理費影響大唔大？
低過大多數強積金。

十一、學生哥應該買咩好？
買書睇學多啲嘢最好。

this two so true

美股交易量大唔會有依啲野，依啲係港股獨有問題

從數學上來講，daily rebalancing 對於 Leveraged ETF 嘅壞處只會係升完再跌／跌完再升之下出現，係長升嘅情況下，TQQQ 係會升多過 3 倍，長跌嘅情況下 TQQQ 就會跌少過三倍。

"長跌嘅情況下 TQQQ 就會跌少過三倍。"
黑人問號

‘’咁如果 QQQ 第一日跌 10%，第二日又跌 9%呢？

咁樣 QQQ 就會變咗 100 x 0.9 x 0.91 = 81.9 蚊；
而 TQQQ 就會變 100 x 0.7 x 0.73 = 51.1 蚊，跌幅係QQQ嘅2.7倍。

如果一路發生咁嘅事又會點？假設 QQQ 連續十日跌 10%， QQQ就會變 100 x 0.9 ^ 10 = 34.868蚊，而 TQQQ 就會變 100 x 0.7^10 = 2.8247蚊，跌幅係 QQQ 嘅 1.49 倍。‘’

樓主計左Leveraged ETF 既轉倉成本未?

未，就咁將指數乘倍數，主要係因為懶

想問吓如果真係咁嘅計，係牛市或者熊市啲嘅情況下買晒兩邊係咪會有得汁下，一邊升會突，另一邊會跌小咗？

好奇問下，歷史上有無3X ETF, underlying 一日跌超過33.3%, 咁呢隻3x etf 係咪當日就變零?歷史上有無試過

另外，如果隻underlying 一日跌50%, 理論上買左呢隻etf 既人係咪除左本金無左，重要賠多50％出黎?歷史上有無試過

買曬兩邊個概念係咪都係對沖下

3倍期油算唔算

巴打前排先懷疑TQQQ要唔要轉ARKK
依家又振作返拯救世人

巴打覺得tqqq定soxl 快d

同問

我答你啦 soxl高d

SOXL has a higher 5-year return than TQQQ (113.58% vs 77.86%). ... SOXL has a higher expense ratio than TQQQ (0.96% vs 0.95%).

自行判斷

2020年3/4月嗰時好多三倍油既 ETF 都執柒曬，投資者啲錢變零，但係唔駛賠錢

樓主，淨睇 tqqq,tqqq 睇番歷史數據真係可以長揸

但係睇睇原油果 d 3x ETF,未計2020年4月跌到負數，只計2020年4月前數據，我記得我有睇過果 d etf,長揸幾年會蝕超過95%

依家納指14000 點，TQQQ 大概係110蚊
如果跌到10000 點， TQQQ 就會大概跌到45蚊
如果跌番去三月6900點，TQQQ 就會大概跌到18蚊

到頭來，都係回歸基本步，炒3x etf 同炒所有股一樣咪又係要睇o岩個市，你比到一個對像有3xetf, 你肯定佢會純 uptrend升三倍，我就提供到一隻3x etf 比你賺十倍

是的。
如果背後個資產唔龍市，例如恒指，是會仆街冚家剷的。買 Leveraged ETF就是賭佢會龍市。

我反而想問下你炒乜唔洗睇岩市

d 價值投資者咪唔洗睇市囉

食家三萬幾點都話搵股票strong hold

如果short sqqq會點

有長遠價值，咪依家三萬幾點買囉

會輸錢

感謝樓豬 輕輕一推

月供全倉SOXL

高質LM

正post
我都想join 埋一份
但我想問
假如我100蚊買tqqq
個市跌20%
Tqqq跌60%
咁我跌緊60%個陣 買返一樣數量既tqqq
係咪都會拉低個買入價
定會有其他計法

唔好比買入價呃咗你，你買100蚊，跌60%就係輸咗60蚊，你溝多幾多錢，個均價拉底幾多，都係輸咗60蚊，散戶最差既諗法就係覺得溝低咗個均價就係蝕少咗

果陣時short 3x 油好似都係同3x 油一樣冇運行?

是的，volatility高的東西不應該leverage

新手一問，樓主
咁樣 QQQ 就會變咗 100 x 0.9 x 0.91 = 81.9 蚊；
而 TQQQ 就會變 100 x 0.7 x 0.73 = 51.1 蚊，跌幅係QQQ嘅2.7倍。

點計2·7倍

兩日後QQQ跌咗18.1，TQQQ跌咗48.9，48.9 / 18.1 = 2.7

謝樓主

beta neutral strategy?

溝貨睇唔明 如果硬食滅世棍令本金重創, 咁之後再買 , 即係上年3月頂位有貨,然後4月入貨咁會點

會贏緊好多

樓主買貨未 唔好懶 有錢唔執

特價都唔買 樓主心地真係好

依排都贏夠，比大家賺吓

問: 如果2000年中伏輸哂,後段再買都係後段嬴返錢 前面都係輸哂WO 咁最多咪家鄉 邊有賺好多

睇你邊日買，2000年高位買係輸到今日
但係再早廿年買就賺好多，唔想輸就唔好買

問：係咪就咁買就得？我都係諗住用一部分買，最壞都係呢部分total loss

因為我見經Firstrade買唔知有啲咩保證金requirement，唔太知點解

保證金係咪 margin 先要架

其實我有啲唔清楚，因為我首先既原則係唔借任何錢買股票，margin account係咪另外一樣嘢黎，我懷疑未必關我事？從來都唔做margin

喺firstrade個網到見到有呢個requirement我嚇咗一嚇

你唔借錢依啲應該唔係好關你事

應該係

你睇吓早兩日就知佢volatility係高咗唔係低咗

申請加精

買得tqqq,應該睇咩位cut loss? 2000年果時都唔係一下蝕清洒，都係跌咗幾個月

依家嘅升法似1999果時，係時間諗下exit strategy, 無事長渣，有事跳船

咁月供唔係就係想攤分成本咩,
開頭我100蚊買10股,
佢跌嗰陣我用100蚊買返20股,
咁佢升返咪有賺,
巴打有冇simulate過月供定額最後收益幾多?

又好似係
不過睇番2018-20呢段大龍市好似比起TQQQ好少少回報？

龍市實贏架

唔一定低位比你買得返架姐

咁我都明白冇人知聽日升定跌,
攞恒指哩個垃圾市為例,
你第一日ALL IN個收益得返0.4,
咁如果係月供三倍恒指個收益會變成幾多?

有料

pish, 呢個可以計下

ON9

Margin 都會比人斬倉，比息

長揸tqqq 溝貨時候到

樓主幾出手加貨

今日現價賣哂arkg 轉tqqq 好似唔錯

巴打加左幾多倉?

少少地一股

屌你咁冇信念加咁少

全副身家黎
再豬就要食二手薯條了

樓主依家冇幾多tqqq
我冇tqqq 同soxl

全倉中

咩cost ? 咩策略呀？坐幾年？

五十幾蚊啦，策略叫做飲飲食食派，睇咁多做咩，又贏

上年7月買個wor 師兄，勁呀，我都打算揸幾年

樓主

樓主好波

跌市時間三倍 etf 發揮效力，NQ 跌唔夠一成佢跌夠兩成半
而家 NQ 升番一成，佢就比之前落後 6%

即係係有損耗？

不嬲都係，tqqq 升咁多主因係長開升，日日層層疊咁加上去，又滾雪球咁碌落山
所以跌市個市唔係 call SQQQ 而係 put TQQQ
但升市就冇得 put sqqq 因為已經太低位冇得跌

咁樓主啲數有無計
講到無捐耗咁

入貨未呀

無睇了，依家幾錢？得閒再入，又贏！

強帖留名
幫推

樓主我都有善良的心 可唔可以買tqqq?

年輕人買VOO最好，依家啲港女鍾意啲腳踏實地既男人

強帖留名

真係坐得咁定或者真係work
但問題心理質素係咪真係可以咁強

當你永遠拎一半身家落TQQQ
幾耐rebalance一次唔太重要 , 月/季/年都得

drop to zero的確唔會發生(最簡單睇SQQQ就知) , 但你可以輸99.9%(當然呢個太極端)

問題係TQQQ隨時可以一個月跌3成 , 仲要每年都可以發生好幾次
一個股災跌5~7成 , 當5年一次

10萬輸7萬可能都好多人可以當睇唔到
但100萬 1000萬呢?
你要幻想下假設你一直SH比你用5年由10萬滾上100萬 , 然後1個月輸返70萬
雖然實際上睇返成本你可能仲贏緊錢
睇住佢由100萬跌到落30萬仲要唔知幾時先見底果種心理壓力真係頂得住?
當你個數越大你既心理壓力自然越大

再黎話咩有泡沫走貨/股災走貨果d更加唔work
會識咩位應該走 , 仲要識得幾時搵返下一個入市位
有咁既能力既人本身已經唔需要玩SH+一早發左達

現實情況係小跌(1~3成)你唔會理 , 但一路繼續跌變到大跌時你已經蟹左進退兩難
你可以話而家係講緊SH

我都相信2000科網股災唔會再發生
但現實世界係大戶永遠每隔一段時間就會再送一個新劇本比你

重點係心理質素
你係咪真係頂得住

長期沽空sqqq 會唔會更舒服?
定期take profits 再short過風險可控

你醒人地都唔蠢，SQQQ 借貸成本都幾高

樓主點睇新競爭對手

係我睇錯定點
點樣升就三倍跌就一倍

咁勁嘅話我 long 佢地然後short qqq/tqqq咪無風險發達

真 次次股災都新鮮事
點知下次股災係中傳統股定科技股

2張圖拍埋一齊睇你就知道世事冇咁完美

樓主仲頂唔頂得住？
科技股回調似乎仲未完

佢都冇加貨

要坐貨都大獲，應該食唔少跌幅

我覺得差唔多跌完，不過再跌多啲都唔驚

長揸用margin 都抵過leveraged etf

我諗你做做對沖好，萬一再跌都冇咁傷

富貴險中求，輸得起心理承受能力大就唔駛對沖

其實都抵屌，不過定位同槓桿ETF有啲唔同
老實講S&P 過去20年平均都係10%年回報
大部分年份回報都冇高過18.28%

龍市就換翻普通SPY
普通市就玩哩隻